%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia profesional}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}
%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Titulado superior en gestión de aplicaciones institucionales} % Job title
    {Universidad Autónoma de Madrid} % Organization
    {} % Location
    {Nov. 2022 - Actualidad} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item{Administrador de sistemas Linux (RHEL, Ubuntu Server) y bases de datos relacionales (MySQL/MariaDB) y no relacionales (MongoDB).}
		\item{Plataforma \textbf{OpenEdX} para MOOCs y SPOCs de la Universidad Autónoma de Madrid (UAMx) desarrollada en Python/Django.}
		\item{Aplicaciones de la Unidad de Calidad de los Estudios: Docentia (PHP/Laravel), Gedoc(Owncloud).}
		\item{Desarrollador de frontends para ecommerce de Redsys (Python/Django y PHP/Laravel).}1
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Administrador de sistemas y desarrollador full-stack} % Job title
    {Biten Tecnología SL} % Organization
    {} % Location
    {Feb. 2019 - Nov. 2022} % Date(s)
    {
    \begin{cvitems}
      \item{Administrador de sistemas Linux (RHEL, Ubuntu Server) y bases de datos relacionales (MySQL/MariaDB) y no relacionales (MongoDB).}
		\item{Desarrollos para la plataforma OpenEdX para MOOCs y SPOCs (Python/Django).}
		\item{Gestión de servicios web de Amazon (AWS): Almacenamiento (S3) y procesamiento (EC2).}
	\end{cvitems}
	}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Desarrollador de aplicaciones web} % Job title
    {Fundación de la Universidad Autónoma de Madrid} % Organization
    {} % Location
    {Sept. 2018 - Mar. 2019; Jun. 2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Desarrollo de la aplicación web del observatorio de empleabilidad de la UAM (CakePHP).}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Administrador de sistemas} % Job title
    {Universidad Autónoma de Madrid} % Organization
    {} % Location
    {Oct. 2015 - Jun. 2016} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Plataforma OpenEdX para MOOCs y SPOCs de la Universidad Autónoma de Madrid.}
      \end{cvitems}
    }
%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
