%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Otros méritos}

%%
%% Hackaton 
%% SCRUM
%% Peer Review
%% Systems View Of Communication
%% Premio 3 minute thesis
%% Sistemas Inteligentes: 150h
%% Métodos de Investigación e Innovación: 100h
%% Seguridad práctica de Redes. UCM. 100h.
%% Diseño avanzado de Videojuegos. UCM. 60h.
%%
%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------


\cvsubsection{Gestión y representación académica}
\begin{cventries}
  \cventry
    {Dpto. Ingeniería Informática} % Affiliation/role
    {Representante PDIF Consejo de Departamento} % Organization/group
    {Universidad Autónoma de Madrid} % Location
    {Nov. 2017 - Nov 2023} % Date(s)
    { \begin{cvitems} % Description(s) of experience/contributions/knowledge
      	\item {Representante en Comisión de Posgrado e Investigación hasta la actualidad}
      \end{cvitems}
    }
\end{cventries}


\cvsubsection{Experiencia profesional}
\begin{cventries}
%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Administrador de sistemas y desarrollador full-stack} % Job title
    {Universidad Autónoma de Madrid} % Organization
    {} % Location
    {Nov. 2022 - Actualidad} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item{Administrador de sistemas Linux (RHEL, Ubuntu Server) y bases de datos relacionales (MySQL/MariaDB) y no relacionales (MongoDB).}
		\item{Plataforma OpenEdX para MOOCs y SPOCs de la Universidad Autónoma de Madrid (UAMx) desarrollada en Python/Django.}
		\item{Aplicaciones de la Unidad de Calidad de los Estudios: Docentia (PHP/Laravel), Gedoc(Owncloud).}
		\item{Desarrollo de frontends para ecommerce de Redsys (Python/Django y PHP/Laravel).}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Administrador de sistemas y desarrollador full-stack} % Job title
    {Biten Tecnología SL} % Organization
    {} % Location
    {Feb. 2019 - Nov. 2022} % Date(s)
    {
    \begin{cvitems}
      \item{Administrador de sistemas Linux (RHEL, Ubuntu Server) y bases de datos relacionales (MySQL/MariaDB) y no relacionales (MongoDB).}
		\item{Desarrollos para la plataforma OpenEdX para MOOCs y SPOCs (Python/Django).}
		\item{Gestión de servicios web de Amazon (AWS): Almacenamiento (S3) y procesamiento (EC2).}
	\end{cvitems}
	}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Desarrollador de aplicaciones web} % Job title
    {Fundación de la Universidad Autónoma de Madrid} % Organization
    {} % Location
    {Sept. 2018 - Mar. 2019; Jun. 2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Desarrollo de la aplicación web del observatorio de empleabilidad de la UAM (CakePHP).}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Administrador de sistemas} % Job title
    {Universidad Autónoma de Madrid} % Organization
    {} % Location
    {Oct. 2015 - Jun. 2016} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Plataforma OpenEdX para MOOCs y SPOCs de la Universidad Autónoma de Madrid.}
      \end{cvitems}
    }
%---------------------------------------------------------
\end{cventries}


  \cventry
    {Participante} % Affiliation/role
    {Hackathon: BrainCode Games} % Organization/group
    {https://thebraincodegames.github.io/} % Location
    {Nov. 2021} % Date(s)
    {}

  \cventry
    {Participante \href{https://workshops.ift.uam-csic.es/cambioclimatico/Programa}{"El cambio climático contado por expertos"}} % Affiliation/role
    {Presentación: ¿Afectará a tu empleo el acuerdo de París?} % Organization/group
    {Universidad Autónoma de Madrid} % Location
    {Dec. 2019} % Date(s)
    {
    \begin{cvitems} % Description(s) of experience/contributions/knowledge
        \item {\underline{\href{https://m.youtube.com/watch?v=rB3-6bywW_Q}{Video de la presentación}}.}        	\end{cvitems}
    }
\end{cventries}